從前有個韓國人比人嚇，驚得濟講左句......

呀你嚇死我～
.
.
.

其實我都係想請大家花少少時間睇一睇以下訊息。
因為呢排風氣有少少差，最近亦都多巴打開post，我想大家認清多少少有關青年面對自殺應對手法。
查實媒體渲染得好勁，經常提及或報導類似事件，睇得多都會盈住盈住，有唔好嘅感受，媒體界嘅朋友可以參考下圖：

有日，有隻馬跌左落河，你哋估下跟住發生咩事？
.
.
.
冇錯，佢變左隻河馬，等等未完，跟住佢上番岸之後又跌左落海，估下跟住......

關於正面嘅字眼，用詞，多讚少彈，亦都係正常同人相處嘅方式。

最近有巴打開post死亡直播，有好多巴打即刻做嘢制止，不論個post真偽，眾巴打留言陪伴樓主左右確係感動。

我有個frd叫呀龍......
我成日同佢講：you are not alone

時事台巴打可以留意下，不過近排最hit都係淋病，見到面都真係想講句......
食薯片啦你！（自行想像張學友換左薯片叔叔 ）

有日有隻北極熊無聊得濟，蚊哂自己啲毛落嚟，跟住打電話同我講左句：喂，我有啲凍呀...... `@*&$@₤#~=

你知唔知道google自殺，第一個結果係彈個電話比你打過去，係呀，有啲屎忽係都想要幫你，點解？因為......
係愛呀哈利！

個個都係天使，跌落凡間緊係會受傷有缺陷，我都成日比人笑我短......
個身高～
有缺陷先顯得每個人特別，呢個就係我哋世界其中一樣美好嘅地方。

以前乜都唔識，入左日本餐廳食嘢，一入到就話我...
你一世都咪射！ 我會證明你哋係錯架

邊首歌呀？郭富城個首呢...真係幾好聽

以來圖片來自香港大學防止自殺研究中心facebook
笑話提供：我的朋友

簡單而又講經一句，社會需要三隻字！就係......

正能樣

？？？出唔到個量字......

anyway，係非洲，每過六十秒就有一分鐘過去......

最近天氣有啲熱，打完post落街剪過靚髮先。

我小學有個miss都自殺死左
佢死前有msn我地話好大壓力
但我果陣只係隻小學雞唔識覆
有時一句說話影響真係好大
學定點樣做都冇壞

呃得自己幾耐
開完post又咪凈係可以睇住人地去死

支持

多謝樓主
push

我係隔離po提出過嘅一個觀點
係呢到參與下討論先
當自殺成為風氣 到底責任係邊一方呢

有人勉勵，有人推動。人嘅惻隱之心被評為偽善。到底發生咩事 責任又誰屬呢

好攰

睇唔明，but thanks

推

如果一個人深思熟慮後決定自殺其實無必要阻止

我諗現階段唔係諗責唔責任。
假若你朋友/家人有事，你去幫佢又算唔算偽善？

btw 「霞...霞...」，「霞」溶你啲冰

你係咪睇唔明我啲爛gag

Think right, be positive. 其實好多野

push

高汁正皮

你睇清楚，其實我冇話特別要阻止。
這是大家的決定，我要真民主

好啦，上面個句其實係我諗唔到gag位

yeah, this is the heavy point on this 保時捷.

推推推

唔一定要長期逼自己 positive而係應該接受每個人都會有負面情緒，但總有一日會回復正常

巴打好有心
支持

正評支持
食飯再睇

糟糟子表示認同，有容奶大！唔知有冇用錯呢

淨係 呀你嚇死我 咋？

標題黨 屌你老母 已負評🖕🏻

食飯見到，支持

其實如果佢已經深思熟慮嘅話，你要阻都阻佢唔到
所以先話自殺post係警號，再唔同佢傾就會真係變咗plan好

郎郎啲gag低汁過我，好似係

唔好嬲，我同你出火啦好冇

現實已經成日比人呃
宜家上連登都比人fake 入嚟喇睇post
唉 對人生已經冇希望
根本冇人信得過 再見了

係愛呀～
I have a plan....
.
.
.
I have b plan

本來好灰
睇完呢個post笑左

Pushhhj

乜我啲gag真係唔好笑咩
btw 比中介呃？我哋有大神巴打同蔣公！！！

我就係特登fake你哋入嚟同我吹水

你打啲icon上下調轉左

好絕望 好頹廢
覺得自己好冇用 咩都唔識
搵唔到人生意義
想死 又冇勇氣

正評留名

支持正能量

我都係咩都唔識，樣樣嘢學得半桶熔岩溝水變黑曜石？？？

有咩想學，我免費教你～

屌你老母標題黨好撚好玩呀？
諗住入黎笑下你比啲咁既野我睇
仲撚嬲過J圖變左欣宜
正正經經po唔得既？

啲design 好柒

會唔會請個讀design 搞搞佢

啲資料有用 但係啲gag好垃圾 繼續努力

我連講野都唔識講 成日口啞啞/1999
想做自己想做同鍾意既野 但唔會有機會比我去做到
身邊又冇咩朋友
有個男朋友 佢好忙 唔係成日有時間陪我/理我
什至有時間既時間都係去打機唔理我
成日自己一個人 好攰
覺得人生沒意義了
Sorry想搵人呻下咋

先生要不要按摩

btw 欣宜啲圖唔可以做J圖嘅，唔係邊得嚟 重口味 呢三隻字

利伸 冇丁過

you mean 圖design? 唔是我整啵

咁我又唔想下下去到斬L咁頂癮
btw thx

好撚型呀屌你寵母

好有意思，但睇完你啲冷笑話我感覺更加絕望

高汁

噢巴打，這裡有很樹窿呀！除左我個位叫呀龍嘅友人...

btw 唔會有機會係指？不如講多少少比我聽

#thisisGAY

媽的，你都係正評上一頁啦

冷靜啲呀！！！

因為屋企人都好反對 話冇前途
btw我係藍絲 非gay

只可以抱住幫到幾多得幾多嘅心態
命，到底係為誰以生？有乜意義？

有個抑鬱嘅朋友，因為為他人以生而痛苦。亦因爲為自己以生而寂莫。
每次同佢傾偈，只可以講stand by you.
佢同我知，都係冇用。卻無他法。

到依架雖然冇自殺，未自殺。不過每日都心在淌血、撕裂。我身為知已，卻有心無力。

Btw唔好霞，有點gay。

巴打好有心 每人抱住幫得幾多就去幫既心態，可能個社會已經好唔同

正能樣

香港個個習慣左冷眼旁觀

太耐無睇過呢啲爛gag
又幾好笑

ching ho ball

巴打有心 但唔知你啲爛GAG做乜9

明白，容糟糟子係到說句：生亦何歡 死亦何苦
活的，要自在。
死的，也要自在。
最能夠說出死去的，要是最自然的死法，亦是最安詳的，亦是最平靜的。
糟糟子認為，人要到了沒有苦痛的境界之後，才有資格離開這個世界。

利伸 半個莊子迷

霞霞

what is that? you want to do what ar? something big?

巴打好有趣
做開濕鳩社工？

我只係諗有咩可以做下，諗諗下就變左...

正諗樣

衰鬼，比啲貨我 才盡了

有用咩 我女朋友成日都話想死
我講又講過 正能量又比過
都仲係好易唔開心 好易睇唔開 會鑽牛角尖
講太多 我會一直係你身邊
但根本佢都唔想人地救佢
好心痛 我覺得自己都就黎有病

Strong post lau ming

正皮淨係比d gag

睇完feel到正能量

想讀
btw 一個好嘅社工，你唔會話佢濕鳩

前社福界同工，做過青年工作，所以感受比較大。
上年有咁嘅風氣個陣夾同事有落區做嘢。
而家冇做呢行，試下係到盡點綿力

綿...從來未愛你綿綿......
珍惜眼前人呀

樓豬好有心去留意同吸引人去睇個post啊，其實而家日日平均有一單.......
真係會覺得自殺係有用咁
希望多啲人睇到個post

讚!

first of all，well you know 哄女人 is 麻煩啲
哄，係一個長期作戰，古乳有暈：中國不是一日建成的。
身累，但求心不累。
有病，就好睇醫生。

關我咩事 你死你事
咪阻住我返工

佢乜都唔肯試
睇醫生 唔肯 覺得自己無問題
好似我擔心佢牙有問題 叫佢睇牙醫 佢唔會
仲要無乜理由
有時佢講好唔開心 我安慰完佢 都覺得自己好慘
我究竟可以做D咩
到我話陪住佢 我一訓左
點知佢轉個頭係連登開post話 無人係佢身邊 叫春

小糟子本身都係堅強人士，早排自己落街飲悶酒竟然有幾秒認同解脫，好彩比理志救番。
理志話我知：一日我未溝到女，我是永不會死的，阿門。

寶寶，我都就出門口返工

糟兄 原來你係連登仔至撚憎嘅社工

真正有心嘅社工唔多，真正有心嘅人更加唔多。
你甩開咗職業，仲咁關心
從心敬佩

上年一位大學同學睇唔開走咗
走前其實佢比咗好多 signal :佢好唔開心，出親街都喊，問佢又唔講，話覺得身邊所有人包括我都好假，亦休咗學
當時我好無知以為佢只係心情唔好，安慰完過兩日就冇事，點知永遠再見唔到佢

希望大家可以開始留意身邊人，人有時係好軟弱，可能你唔明佢點解咁抑鬱，但呢種感覺對佢地黎講係切份實實
多謝樓主咁有心分享有用嘅資訊

召喚 有力女朋友 絲打入嚟

若在他日，她能看化一點，她便知道你的付出。
男女係唔公平，永遠男哄女，冇計，唔係因為鬼叫你係佢男朋友，而係因為佢係你女朋友。
可以同你度下屎坑橋，浪漫啲哄下女朋友

中大？聽過小白花行動？其實成日講遍地開花唔係冇原因的...

多謝你先巴打
我都明白佢係我女朋友 所以我要關心佢
但有時心都會累 可能我都開始習慣了

我唔係社工，但我確係有心做呢行，搵緊書讀。
有嘢就繼續講，覆到你我實覆。
yes ar 我R水吹呀

我都想，一齊奔走很遠？
約個炮時間，pm no. 比我，我想識囝囝

糟糟子開post 本身心情比較沈重，睇到眾巴留言支持同正評，糟糟子開心返。see? 爛gag唔笑唔會有人搞！
謝了兄弟。覺得有用資料可以spread 開去，多作關心，風氣就唔同。

糟糟子而家去換衫出門返工，轉頭見

.

.

.

其實我去搵笑話，比啲爭扎時間我

推
比多啲人睇下都好

路過講句， 爸打， 佢仲肯叫春仲肯同你講唔開心未算最壞，如果佢覺得放負都無人理無人明， 開始屈屈埋埋咩都唔講就最危險， 佢開始覺得絕望

我都明聽人放負會拉低埋自己心情，會幾難頂，如果安慰無用，或者爸打試下盲目附和下佢，佢不滿啲咩你就一齊鬧，至少等佢覺得自己唔係無人認同，可能會好過啲

長遠就多啲帶佢玩下，行山游水睇戲唱k咩都好，轉移下視線

gd advice 請君留下，星呀星，接力

放負有錯咩 成個社會都係負能量
點解仲係咁加啲正撚樣落去 能量過多會爆炸咖
放負 放走一啲負能量，就係因為我地責接唔到咁多先要去解放自己。
都係想有人明白 都係想有人陪伴
有頭髮 邊個想做熾哥
但係每一個話想幫，但實質都係推緊我地去死 食屎啦你班正撚樣

巴打，絕望之際，其實你只要可以話俾佢個心知你會係佢旁邊陪住佢就夠咖啦
唔好自責自己做唔到野，佢都唔想你因為佢而自責。

我係你提到「唔知真膠定假膠自殺post」其中一位正能樣

有時見到呢類post,只係想幫到就盡幫，雖然三唔識七，但係如果因爲我既行為可以解決到佢困擾或者煩惱，我一定不遺餘力

因為自己曾經都比好多三唔識七既人幫過我，脫苦海

Pish

望唔到將來 早啲脫苦海 唔好咩

佢已經有同我講過佢好絕望
我而家已經成日附和佢
等佢考完試就同佢去玩

推 支持發放正能量
係樓豬既一字一句都feel到滿滿既正能量

佢肯講，你肯聽已經好好
我曾幾何時都好想講，直到而家唔識表達自己，但係由想講->冇人想知 冇人想明->冇人聽->唔想講->唔識講->唔講
我寧願乜撚都講 好過屈住屈住
到佢開始唔講／講少咗就小心點 睇下佢係唔係覺得有咩唔舒服。
帶多啲出街玩，做啲佢鐘意做嘅嘢已經好好咖啦

因為做人唔開心

象仔兄弟？

chok兄

我今日真係去左剪頭髮，你熾哥話緊我？？？

冇人望到將來啵ching
你望到個陣，到時應該好出名

對考試人嚟講，一包朱古力已經好開心

星呀星......

你個名 話緊我？
我係低汁囉！唔係低質

睇到好滾動
呢排見到啲case好多係後生仔都好心痛
成日諗有咩可以做到 點做正能樣
支持巴打
其實派下膠都幾開心丫

如果樓主係女仔，性格一定好可愛。

支持高質post
btw D爛gag又幾好笑

佢唔鐘意食朱古力呀 巴打

李一

我唔mind你溝我...

講起溝...
有冇人係混血兒，我識人中國溝印度......
其實我都混血兒，我係......

.

.

.

.

.

.

老豆溝老母

韓國人笑話好笑

好認真咁睇完其實幾感動 支持

你試下擺朱古力入口含溶佢，之後同女朋友無限揭屎揭屎揭屎揭屎 再來兩輪kiss

講起膠...我諗起打爛隻膠碗

樓主

frd話係一八七二到聽番嚟，我即刻講日本餐廳個gag大返佢
然後我補多句......

你大我牙！牙牙～

拎埋尾彩，之後我就冇見過個frd

啲gag爛得黎又好有心

其實放負係件好事 起碼知自己係有唔開心要解決啊
可能呢刻未必有人明你又或者解決唔到
但係你肯講 巴絲都肯聽架

樓主d gag明明唔好笑但睇到最尾都係笑咗
加油！呢個社會需要多d正能樣

自殺警號果張facepalm...

樓主好波

睇完覺得好感動，樓主好有影響力，成個人即刻精神哂

精神啲！

糟糟子頭先收到好消息，有電話打嚟叫我in 社工highdip 越嚟越正氣喇 求interview攻略

Push

當支持人自殺嘅人話我地俾假希望人嘅時候佢地都唔好俾假絕景人
未來係點冇人清楚，但只要想自殺嘅人願意講我地就願意聽
唔好以為永遠得自己一個面對呀

我覺得樓主啲笑話幾好笑

加油啊！邊間啊？準備下自我介紹同諗下自己點解想做社工！
最好就了解個course啦，了解下時事都可以架！
期待你有好消息 offer god will bless you

明愛呀，thx

唔好死
連登有愛呀
有咩上來傾
巴絲同你度掂佢

係正正常常絕大部份年輕人都睇唔到出路既情況下 我睇唔出我有咩特別過其他人
遲啲儲夠廿萬過大海博一博 得就得 唔得就

影響力就冇乜喇，精神病就有，成日比人捉去做研究，研究一次有$500收

樓主好波

我覺得既然都敢去死 咁點解唔留番啲勇氣好好地活番一次去做啲令自己開心既事?
雖然萬事起頭難姐 但只要你堅持 實有同路人既 只要你肯搵肯敞開心屝 實有人同你結伴同行互相扶持既

btw 雖然呢番說話十足對白咁 但自問覺得都無錯呀～ 不喜勿插

欠債要靠賭博來還？ 搏到請我食buffet

見者有米粉

仲有我覺得享受埋自己既壯年先再諗生死都未遲 有氣有力 搵下錢 周圍飛 咩都玩下 不知幾充實 就算自己一個都開心嫁

我當然知以上既話題係無提及過買樓呢樣野 因為我覺得買樓只係一個option呢姐 唔買或買唔到唔代表一事無成 世界仲有好多野等住去發掘同享受

好啦 講左咁多 都講夠 自膠完畢 thx

同意，夠膽死唔夠膽表白？出pool未巴打？

btw 不喜勿插係咪5p論壇用乳

種花得花，種膠得膠，今日種下嘅膠會成為他日嘅膠西？

噢，del 左個瓜字

饒命呀～ 樓主

利申: 初哥

初哥...雞？初雞？我唔是好明喎

更正

是咁的小弟一向CDrom 但今天突發奇想 想reply下同留低多少腳毛 所以register左
fresh ac

放心啦，糟糟子唔似方丈咁小氣。
上次咋嘛...有次搭鐵比人撞到部電話...我即刻：「屌你老母撞到我部電話吧～」嚇到佢即刻叫聲糟糕！

哎呀，講遠左添

高人高見
糟糕! 我犯大忌

墮樓定跳樓啊屌你老味大事化無

糕人糕見......

@$'$~##$@)$/?"#

siri：對唔住，我唔肯定我明唔明。

但係我覺得香港人普遍好嘴賤
明明有時講一兩句好野例如讚下人，已經可以令人開心好多，但係偏偏罵人串人嘅佔大多數 仲要有人會覺得咁樣好好笑喺隔離笑
喺心情低落果陣聽到會好辛苦

利申: 受害者

成個Post都唔知做乜尻

支持正能量
香港生存太難

確實有好多人搞氣氛會嘴賤，串下呢個，串下個個。
但糟糟子認為有分善意惡意，有啲真係為杯你而串你，有啲係frd底玩玩下。糟糟子就成日同frd你串下我，我串下你

不過真心恥笑得你，明串你嘅都唔方係你frd子，呢層自己要認清楚
好似我咁，冇諗過要串你，先生，唔知可唔可以做個朋友呢

你一定係唔知做乜X走左入嚟留言

留名

有嘢就講，有內容嘅說話係應該講比其他人聽，唔只係自己

keyboard fighter 區

or

係度留言，講比糟糟子聽，糟糟子好悶，糟糟子想同人吹下水

屌你又係呢啲呃like post

真人真屎......

有日，我單拖去cafe de coral食嘢，見到隔離枱有個好靚好靚嘅女仔食緊嘢，目測有C，後生樣，我估中五到。

身邊又一個人都冇，於是我就膽粗粗走過去flirt 下佢，
我一嚟劈頭就同佢講話：
「小姐，你真係靚到爆呀！ 」
(唔好問我點講埋icon出嚟，你會唔會講埋標點符號？)

點知我一問完，佢就......
.
.
.
佢......
.
.
.
佢就......
.
.
.
佢就爆開左喇

糟糟子開post又冇諗過會咁多正評，預左有人屌生屌死，小糟子都唔會駁嘴，因為......

家和萬事興，家衰口不停。
大家都是一樣的嘛，一家人是吧，巴打

咁有心機打咁多字

因為糟糟子都係廢青，都要食飯？？？

咁多正評竟然冇人推爆個post

我前你後，定你前我後
一齊推

呢排真係好大壓力 自殺既想法都曾經有過
因為果日真係好無力 覺得自己好冇用
果晚番屋企睇巴打你呢個post啲眼淚停唔到

你點解要阻住人哋死？佢想死嘅時侯就應該俾佢死。

連登同高登既人都一樣
見到人開post話想自殺會叫人去死
我都見過好多
有時可以既我會關心下對方
不過自問唔係好識安慰人
但叫人去死真係好冷血
論據仲要係想死唔會上網開post
之前有個女仔上網放左張天台相上ig就跳左落去
想自殺既人心理係好複雜

以前有個好細個既女仔同網友講佢想死
佢個網友應佢：咁你咪死
佢係屋企自殺死左
好多時你冇心既一句說話力量真係好大
我都預左有人會話我偽善
但係係發生過係我人生入面好深刻既事
雖然我唔係果位網友
但我諗佢呢世都唔會安樂

希望大家講野之前三思

日本年年3萬人自殺Tim
其實都係個人選擇，無乜所謂
生命本黎就無價值
玩夠/頂唔順咪唔玩囉

冇人死社福界邊黎咁多油水位
如果香港自殺率下降 政府咳筆直 我諗到時好多社工要攬住老婆仔女一鑊熟
你平時返工就算啦 做人唔好咁虛偽OK ?
定係我真心左

咪撚玩啦！社工只係做自殺case? 社工好撚高人工？ 政府cut 筆直？多得淋病唔少，當年佢一個決定搞到成個社福界屌佢老母，從此之後嘢做多咗唔係因為有case,人工冇高過唔係因為冇做嘢......

我講多次，我唔係呢行做囉...我而家係廢青

感動請出聲，愛我請留言

我冇阻過啵...我同你係咪有啲誤會，搵日出嚟傾下，酒水你比

唔知三思有冇十二局